<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Textos, ideias e tutoriais de uma mente bagunçada.</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Textos, ideias e tutoriais de uma mente bagunçada.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualização de dados filogenéticos e fósseis no R - BIE5751</title>
      <link>/visualiza%C3%A7%C3%A3o-de-dados-filogen%C3%A9ticos-e-f%C3%B3sseis-no-r---bie5751/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/visualiza%C3%A7%C3%A3o-de-dados-filogen%C3%A9ticos-e-f%C3%B3sseis-no-r---bie5751/</guid>
      <description>Nesse tutorial, vamos relembrar os principais pontos da primeira aula, porém agora observando o que acontece “por trás dos panos” da ferramenta.
O tutorial não contém nenhum muitos comentários sobre os códigos utilizados, pois a intenção aqui não é ser um tutorial de R, mas sim sobre macroevolução. Sendo assim, o tutorial foi escrito de maneira a simplesmente ser necessário copiar e colar os códigos e rodá-los no seu próprio computador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualização de dados filogenéticos e fósseis - BIE5751</title>
      <link>/visualiza%C3%A7%C3%A3o-de-dados-filogen%C3%A9ticos-e-f%C3%B3sseis---bie5751/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/visualiza%C3%A7%C3%A3o-de-dados-filogen%C3%A9ticos-e-f%C3%B3sseis---bie5751/</guid>
      <description>A ideia por trás desse tutorial é ter um primeiro contato com os principais tipos de dados usados em Macroevolução. Os exercícios propostos aqui serão retomados com maior detalhe no próximo tutorial, que será feito diretamente no R, então no momento não se preocupe em saber como as coisas são feitas, e busque só se familiarizar com os diferentes tipos de dados.
Usaremos uma ferramenta interativa que permite a visualização instantânea e simplificada de comandos do R, usando o pacote shiny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disciplina de Macroevolução no IBUSP</title>
      <link>/disciplina-de-macroevolu%C3%A7%C3%A3o-no-ibusp/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/disciplina-de-macroevolu%C3%A7%C3%A3o-no-ibusp/</guid>
      <description>Opa!
No próximo semestre, mais especificamente no final de Setembro e início de Outubro, ofereceremos (Laura Alencar, Tiago Quental e eu) uma disciplina condensada sobre Macroevolução! O cartaz está abaixo, e contém as principais informações sobre a disciplina, porém para as informações completas (horários, conteúdo, etc.) acesse o sistema Janus  para econtrar a ementa  e turma .
Infelizmente nossa capacidade de aceitar alunos é limitada, portanto quem tiver interesse em cursar a disciplina precisa mandar uma carta de intenção até o dia 15/Julho para o e-mail que está no cartaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brincando com dados do Twitter no R</title>
      <link>/brincando-com-dados-do-twitter-no-r/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 14:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/brincando-com-dados-do-twitter-no-r/</guid>
      <description>Mah ôe!
No post de hoje, coloquei alguns comandos interessantes que usam o pacote twitteR para analisar twitts AH JURA .
Para poder acessar as informações do twitter através de sua API, é necessário que o(a) usuário(a) crie um aplicativo(pelo nome parece algo complicado, mas é bem simples) para que se possa obter quatro dados para autenticação: Consumer Key, Consumer Secret, Access Token e Access Secret. Para obter todos esses dados, acesse esse site, crie um aplicativo novo e siga os passos da própria página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o Blog</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Os últimos anos tem sido bastante complexos para mim. Um misto de emoções, tanto boas quanto ruins, tem me feito pensar (e repensar) sobre os mais diversos assuntos, e tudo isso culminou em uma vontade de ter um lugar para ventilar a bagunça da minha cabeça.
Assim, nasce esse blog como um lugar para registrar minhas ideias, reflexões, devaneios e pirações, bem como para colocar coisas interessantes que aprendi e minhas impressões sobre assuntos que me interessam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de SSH</title>
      <link>/tutorial-de-ssh/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial-de-ssh/</guid>
      <description>SSH é a sigla para &amp;lsquo;Secure SHell&amp;rsquo;, e é basicamente um protocolo de rede que permite computadores se conectarem via rede de forma a permitir que um computador execute comandos em unidades remotas de maneira segura (criptografada). Essa segurança é garantida por uma chave de segurança que é armazenada tanto em no computador local quanto na máquina remota. Além disso, na maioria das vezes esse acesso é somente autorizado através de senhas de acesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de ggplot2</title>
      <link>/tutorial-de-ggplot2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial-de-ggplot2/</guid>
      <description>O pacote ggplot2 foi desenvolvido pelo Dr. Hadley Wickham (que desenvolveu diversos outros pacotes importantes para R como o (d)plyr por exemplo. Este pacote implementa uma nova maneira de criar gráficos a partir dos dados, trazendo o conceito de camadas (layers) para a sintaxe do R. Com esse novo conceito, surge também a necessidade de se organizar os dados de uma maneira que facilite a utilização da nova sintaxe. Para isso, os outros pacotes (como os já mencionados (d)plyr) foram desenvolvidos pelo Dr.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>