<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Textos, ideias e tutoriais de uma mente bagunçada.</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on Textos, ideias e tutoriais de uma mente bagunçada.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jun 2018 08:30:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Disciplina de Macroevolução no IBUSP</title>
      <link>/disciplina-de-macroevolu%C3%A7%C3%A3o-no-ibusp/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/disciplina-de-macroevolu%C3%A7%C3%A3o-no-ibusp/</guid>
      <description>Opa!
No próximo semestre, mais especificamente no final de Setembro e início de Outubro, ofereceremos (Laura Alencar, Tiago Quental e eu) uma disciplina condensada sobre Macroevolução! O cartaz está abaixo, e contém as principais informações sobre a disciplina, porém para as informações completas (horários, conteúdo, etc.) acesse o sistema Janus  para econtrar a ementa  e turma .
Infelizmente nossa capacidade de aceitar alunos é limitada, portanto quem tiver interesse em cursar a disciplina precisa mandar uma carta de intenção até o dia 15/Julho para o e-mail que está no cartaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brincando com dados do Twitter no R</title>
      <link>/brincando-com-dados-do-twitter-no-r/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 14:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/brincando-com-dados-do-twitter-no-r/</guid>
      <description>Mah ôe!
No post de hoje, coloquei alguns comandos interessantes que usam o pacote twitteR para analisar twitts AH JURA .
 Para poder acessar as informações do twitter através de sua API, é necessário que o(a) usuário(a) crie um aplicativo(pelo nome parece algo complicado, mas é bem simples) para que se possa obter quatro dados para autenticação: Consumer Key, Consumer Secret, Access Token e Access Secret. Para obter todos esses dados, acesse esse site, crie um aplicativo novo e siga os passos da própria página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de ggplot2</title>
      <link>/tutorial-de-ggplot2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial-de-ggplot2/</guid>
      <description>O pacote ggplot2 foi desenvolvido pelo Dr. Hadley Wickham (que desenvolveu diversos outros pacotes importantes para R como o (d)plyr por exemplo. Este pacote implementa uma nova maneira de criar gráficos a partir dos dados, trazendo o conceito de camadas (layers) para a sintaxe do R. Com esse novo conceito, surge também a necessidade de se organizar os dados de uma maneira que facilite a utilização da nova sintaxe. Para isso, os outros pacotes (como os já mencionados (d)plyr) foram desenvolvidos pelo Dr.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>